<h1>Пеший поход от Юрьева-Польского до Болдино. Из апреля в январь. 4-6 января 2018 (74 км).</h1>

<p><em>Традиционный новогодний поход, естественно,&nbsp; планировался лыжным. Но зима так и не настала: около недели держалась температура +4&deg;С и пейзажи за окном больше напоминали апрельские. В итоге поучилось интересное путешествие и в краеведческом и в спортивном плане. Маршрут: Юрьев-Польский - Кучки - Гаврильцево - Дворяткино - Кривцово - Ногосеково - Топорищево - Снегирево - Захарино - Нераж - Господиново - Близнецы - Болдино</em><br />
<br />
Маршрут составил и повел нас Кирилл Титков. Пошли втроем: Игорь, Кирилл и я. Начало маршрута - от Юрьева-Польского, куда по плану мы должны были приехать на автобусе с автовокзала от м. Щелковская к 12 часам, но перед отправлением выяснилось, что на автобус до Польского остался один билет. В итоге было решено ехать до Кольчугино на автобусе, который должен был отправиться через полтора часа. В освободившееся время мы закупили раскладку и попили пива во дворах.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/94198/94198_800.jpg" /><br />
<br />
Автобус до Кольчугино ехал около 2 часов. На автовокзале в Кольчугино мы подождали около 30-ти минут и пересели на автобус до Юрьева-Польского.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/96531/96531_800.jpg" /><br />
<br />
В Юрьеве-Польском мы были около 3-х часов дня. До заката оставалось около 2 часов, поэтому мы поспешили к месту первой ночёвки. Я по дороге успевал фотографировать пейзажи. По причине того что мы прибыли на старт с опозданием около 3 часов и сильно отставали по времени, пришлось идти в быстром темпе. Каждая фотография давала мне отставание около 15-20 метров - приходилось догонять, чтобы не сбавлять темп движения нашей группы.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/96484/96484_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/94648/94648_800.jpg" /><br />
<em>Со станции Юрьев-Польский ходят электрички на Александров (7:50) и Иваново (4:58 и 18:47) и электричка из Иваново в 20:08. Всего 4 за день, поэтому станция безлюдная.</em><br />
<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/94745/94745_800.jpg" /><br />
<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/95064/95064_800.jpg" /><br />
<em>Впервые увидел механический шлагбаум на ручной тяге. Механизм позволяет одновременно управлять обоими шлагбаумами на переезде.</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/95347/95347_800.jpg" /><br />
<em>Поля в январе 2018 полностью очищены от снега, около недели стоит +4&deg;С. Апрелярь.</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/95836/95836_800.jpg" /><br />
<em>К вечеру лужи на дорогах стали подмерзать.</em><br />
<br />
8 километров до деревни Кучки мы шли по обочине асфальтированной дороги, потом вышли на сильно раскисшую, разбитую тяжелыми машинами многоколейную грунтовку идущую по краю поля, сплошь покрытую слегка подернутыми льдом лужами разной глубины. Обход дороги по полю тоже не сулил ничего хорошего, так как поле было раскисшим и ноги вязли в почве. Кое как мы доковыляли до лесополосы и остановились на ночлег. В лесу в отличии от полей снег всё-таки был, но в ничтожном количестве.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/96842/96842_800.jpg" /><br />
<br />
Вечером посидели у костра и около 22:00 улеглись спать.<br />
За первый ходовой день было пройдено 11 км.<br />
<br />
<br />
<strong>5 января 2018</strong><br />
<br />
Подъем в 7:00, разжигаем костер, готовим еду на горелке, завтракаем, выходим с рассветом - около 8-30. За ночь дороги подморозило, грязь перестала прилипать к ногам и мы смогли двигаться быстрее.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/97027/97027_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/97027/97027_800.jpg" /></a><br />
<em>Утренний морозец отвердил прилипающую вчера к ботинкам грязь</em><br />
<br />
<strong>Гаврильцево</strong><br />
<br />
Идем полевыми грунтовками. По подмороженному грунту идется отлично. Уходим с грунтовки в поля на юг, не заходя в деревню.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/97292/97292_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/97292/97292_800.jpg" /></a><br />
<br />
Ручей Вошенка благодаря каскаду бобровых плотин стал вполне себе полевой речкой. В ручье мы пополнили запасы воды и перешли его по бобровой плотине.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/97603/97603_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/97603/97603_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/97842/97842_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/97842/97842_800.jpg" /></a><br />
<em>Кирилл налаживает переправу</em><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/98086/98086_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/98086/98086_800.jpg" /></a><br />
<em>Переправа по бобровой плотине.</em><br />
<br />
Перейдя ручей мы вошли в зимние владения, тут в лесу лежали приличные сугробы снега, а через некоторое время и объявился сам снегопад. С этого момента мы плавно входим в январь.<br />
<br />
Дальнейший наш путь до деревни Дворяткино пролегал через леса.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/98493/98493_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/98493/98493_800.jpg" /></a><br />
<em>Охотничья вышка.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/98622/98622_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/98622/98622_800.jpg" /></a><br />
<em>Идем по заросшей дороге.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/99033/99033_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/99033/99033_800.jpg" /></a><br />
<em>Новогодние ёлки.</em><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/99145/99145_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/99145/99145_800.jpg" /></a><br />
<em>Переправа через реку Черная.&nbsp;</em><br />
<br />
<strong>Деревня Дворяткино</strong><br />
<br />
Деревня выглядит заброшенной. Скорее всего обитаема в дачный сезон.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/99478/99478_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/99478/99478_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/100019/100019_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/100019/100019_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<strong>Деревня Кривцово</strong><br />
<br />
Находится в низине реки Башкирдова.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/100301/100301_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/100301/100301_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/100514/100514_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/100514/100514_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/100743/100743_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/100743/100743_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/101030/101030_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/101030/101030_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/101193/101193_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/101193/101193_800.jpg" /></a><br />
<em>Кладбище автомобилей. Непонятно как они добрались до сюда.</em><br />
<br />
<br />
<br />
Деревни Ногосеково и Топорищево прошли краем.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/101470/101470_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/101470/101470_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/101639/101639_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/101639/101639_800.jpg" /></a><br />
<em>Льдины на берегу реки. Непонятно как они образовались.</em><br />
<br />
<strong>Деревня Снегирёво</strong><br />
<br />
Снегирево село Кольчугинского района Владимирской области - бывшее родовое именье боярского и дворянского рода Салтыковых. Один из основателей рода&nbsp; Терентиий был боярином у князя Александра Невского и отличился в Невской битве 1240 года. Из рода Салтыковых генерал-губернатор Владимирского и Костромского наместничества, три генерал-фельдмаршала, писатели, художники, путешественники.<br />
В Снегирево находится фамильный некрополь рода Салтыковых, Крестовоздвиженская церковь 1813 года с криптой, ансамбль усадьбы Салтыковых XVIII - XIX вв. с парком. Сегодня там размещается подворье Свято-Успенского монастыря.<br />
<br />
В 1800 году село Снегирево приобретает князь Н.И.Салтыков, являющийся представителем знатного дворянского рода. В этом же году он приступает к строительству своего нового имения. Как гласит предание, все строения в усадьбе были возведены пленными итальянскими мастерами из кирпича местного снегирёвского производства. К 1804 году Салтыков выстроил на снегирёвской горе, против впадения друг в друга рек Ворши и Медведки, большой дворец в классическом стиле с ротондами на восток, с двумя флигелями и двухэтажным роскошным балконом. Не только снаружи но и внутри дом был изящен.<br />
<br />
Еще информация по этому селу из книги&nbsp;Владимира Алексеевича Солоухина (1924-1997). Черные доски. (Записки начинающего коллекционера). Скачать книгу можно по ссылке:&nbsp;<a href="https://yadi.sk/d/-ad-KrVZ3RRcSi" target="_blank">https://yadi.sk/d/-ad-KrVZ3RRcSi&nbsp;</a><br />
<br />
<em>&quot;...Село это растянулось вдоль речки в низине. Окнами оно смотрит на высокий холм, заросший елями. На макушке холма выглядывает из елей небольшая колоколенка. Издали можно подумать, что деревья в плотную подступают к церкви, но когда подъедешь ближе, оказывается, что вокруг церкви есть просторная поляна и даже запущенный липовый парк. На поляне в нескольких местах проглядывают из крапивы, из мелкого кустарника розовые груды щебня. Здесь стояла усадьба князей Салтыковых с прекрасным дворцом, с флигелями, конюшнями и даже с оранжереей. Под церковью был устроен ныне разоренный склеп - фамильное захоронение князей Салтыковых&quot;.<br />
К северо-востоку от дворца располагался каскад прудов, которые не сохранились. Силами монахинь женского Успенского монастыря на месте бывших прудов в настоящее время благоустроен источник со святой водой, купель, установлен памятный крест. На левом берегу Ворши находился большой каретный двор, но сохранились лишь его остатки. Чуть ниже располагались оранжереи, в которых выращивались теплолюбивые культуры. Эти строения просуществовали до 1928 года.<br />
Из воспоминаний жительницы села Снегирево Разговоровой В.И.: &quot;оранжереи были отапливаемые, но как была устроена система отопления узнать не удалось&quot;. Вера Ивановна доподлинно помнит, что ей хотелось увидеть и попробовать персики, которые там выращивались. Отец объяснил ей, что они похожи на пушистых цыплят. Попробовать ей эти экзотические фрукты так и не удалось, так как их относили в село Ратислово Юрьев-Польского уезда.<br />
В 1813 году вознеслись над лесом купола Кресто-Воздвиженского храма и колокольни. В холодной церкви три престола: в честь Воздвижения креста Господня, а в пределах в честь первоначальной Троицы и Вспоминанского сошествия Святого Духа на Апостолов. В теплом храме, пристроенному к холодной церкви, в 1879 году один престол в честь Покрова Пресвятой Богородицы. В склепе, находящимся в холодной церкви, покоятся до сих пор останки князя Н.И.Салтыкова (умер в 1816 году), супруги его Натальи Владимировны (умерла в 1812году), князя Сергея Николаевича (умер в 1828 году), князя Алексея Дмитриевича (умер в 1859 году).<br />
Земли при церкви не имелось, кроме усадьбы в количестве двух десятин. Содержание причета взял на себя князь Салтыков, в размере 200 рублей в год. Причет жил в каменных домах, построенных князем. Приход составляли: село Снегирево, деревни Марино, Михальцево, Бараши, Наумиха, Головенки, Крутово. Дворов в приходе было 160, душ мужского пола-512, а женского пола-586. С 1887 года в помещении дома князя Салтыкова существовала церковно-приходская школа. Рядом с церковью был построен дом призрения(Богадельня) на два отделения: одно - для бедных, другое - для знатных стариков. Благодаря усилиям служителей церкви сам храм и близ лежащие территории находятся в образцовом состоянии. Восстановлена усыпальница князей Салтыковых, так как она была разграблена.</em><br />
<br />
<br />
Дворец когдато выглядел так:<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/104244/104244_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/104244/104244_800.jpg" /></a><br />
<br />
Фото со спутника на руины дворца:<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/104455/104455_original.png" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/104455/104455_800.png" /></a><br />
<br />
<br />
Я&nbsp;сфотографировал&nbsp;руины, оставшиеся от дворца. От дворца осталась только часть стен первого этажа. Интересно, куда подевались все кирпичи? Наверное пошли на печи.&nbsp;<em>Кстати, читатель, если у Вас есть информация об этом дворце, а именно при каких обстоятельствах он был разрушен - напишите мне на почту markiz-dark@mail.ru и я дополню рассказ с ссылкой на Ваш материал.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/104010/104010_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/104010/104010_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/102557/102557_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/102557/102557_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/102690/102690_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/102690/102690_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/102937/102937_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/102937/102937_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/103216/103216_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/103216/103216_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/103529/103529_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/103529/103529_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/103838/103838_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/103838/103838_800.jpg" /></a><br />
<br />
До церкви&nbsp;Воздвижения Креста Господня 1813 г постройки мы не пошли, так как стало темнеть, зато посетили родник на берегу реки Ворша и пополнили запасы воды.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/104720/104720_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/104720/104720_800.jpg" /></a><br />
<em>Ворота, ведущие на прихрамовую территорию. Налево тропа к роднику,&nbsp; направо - к кладбищу.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/105196/105196_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/105196/105196_800.jpg" /></a><br />
<em>Оборудованный родник на берегу реки Ворша.</em><br />
<br />
На ночевку остановились на краю елового леса в трех километрах от Снегирево. Сухих еловых дров было в избытке.<br />
За второй день прошли 28,4 километров.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/105332/105332_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/105332/105332_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/105629/105629_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/105629/105629_800.jpg" /></a><br />
<br />
<strong>6 января 2018</strong><br />
<br />
Подъем в 7:00, разжигаем костер, готовим еду на горелке, завтракаем, выходим с рассветом - около 8-30.<br />
За ночь поля засыпало снегом. Лужи подмерзли еще больше чем вчера, но земляя еще не остыла и каждая вторая замерзшая лужа становится либо катком, либо ловушкой с промоканием. Поля не ожидали такой резкой перемены погоды и выпавший снег стал принимать конденсат с теплой земли, образуя корку с кристаллической структурой.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/107514/107514_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/107514/107514_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/105744/105744_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/105744/105744_800.jpg" /></a><br />
<em>Водопадик на бобровой плотине в ручье, впадающем в Нерегель.</em><br />
<br />
<strong>Деревня Захарьино</strong><br />
<br />
Деревня Захарьино, Мелехотского стана, упоминается в &laquo;жалованной грамоте Иоанна Грозного митрополиту Симону 1504 года&raquo; о неподсудности митрополичьих крестьян Владимирским наместникам, волостелям и их тиунам. В Захарьне была также деревянная часовня, которая былв сломана в советское время.&nbsp; (источник:<a href="http://lubovbezusl.ru/publ/istorija/sobinka/p/54-1-0-2461" target="_self">http://lubovbezusl.ru/publ/istorija/sobinka/p/54-1-0-2461</a>)<br />
По состоянию на 1901 год:&nbsp;деревня Захарьино: дворов &ndash; 43, колодцев &ndash; 12, прудов &ndash; 2; Источник:&nbsp;<a href="http://nasheopolie.ru/forum/index.php?/topic/251-%d0%b2%d0%bb%d0%b0%d0%b4%d0%b8%d0%bc%d0%b8%d1%80-%d0%b8-%d0%b2%d0%bb%d0%b0%d0%b4%d0%b8%d0%bc%d0%b8%d1%80%d1%81%d0%ba%d0%b8%d0%b9-%d1%83%d0%b5%d0%b7%d0%b4/page__view__findpost__p__15166" target="_blank">Список селений Владимирского уезда с обозначением, сколько в каждом из них дворов, колодцев и прудов, 1901 год</a><br />
<br />
Информации по этому населенному пункту в интернете очень мало (все что нашел, я привел выше). На сегодняшний момент деревня не очень большая, есть 2 каменных дома, судя по всему постройки&nbsp; конца 19 - начала 20 века. Есть большой , но запущенный пруд, образованный плотиной на реке Нерегель.&nbsp;Пруд и река разделяют деревню на две части, сообщение между берегами когда-то было по средством моста который был сооружен на дамбе, но сейчас мост сильно обветшал и по нему ходить опасно, но перейти ручей можно по плитам под этим мостом.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/105987/105987_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/105987/105987_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/106337/106337_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/106337/106337_800.jpg" /></a><br />
<em>Река Нерегель. На другом берегу еще один старинный каменный дом.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/106680/106680_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/106680/106680_800.jpg" /></a><br />
<em>Дом № 6 в деревне Захарьино. Судя по всему постройки начала 20 века.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/106888/106888_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/106888/106888_800.jpg" /></a><br />
<em>Обветшалый мост через Нерегель.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/107263/107263_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/107263/107263_800.jpg" /></a><br />
<em>Переправа через Нерегель.</em><br />
<br />
<br />
Переправившись через Нерегель мы отправились в продолжительный переход по полям и лесам. Движение по лесу было осложнено изувеченными тяжелой техникой дорогами и незамерзшими болотистыми участками.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/107727/107727_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/107727/107727_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/107922/107922_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/107922/107922_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<strong>Деревня Нераж</strong><br />
<br />
В саму деревню не заходили, но я сделал фото демонического дерева на фоне заброшенного дома.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/108302/108302_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/108302/108302_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/108603/108603_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/108603/108603_800.jpg" /></a><br />
<em>Поле около деревни Нераж.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/108980/108980_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/108980/108980_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<strong>Деревня Господиново</strong><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/109079/109079_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/109079/109079_800.jpg" /></a><br />
<em>Мост через Нергель в деревне Господиново.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/109471/109471_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/109471/109471_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/109738/109738_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/109738/109738_800.jpg" /></a><br />
<em>Ветхий дом в деревне Господиново.</em><br />
<br />
От Господиново до д. Близнецы шли полями и лесами.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/110034/110034_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/110034/110034_800.jpg" /></a><br />
<em>Мобильная охотничья будка.</em><br />
<br />
Последний в этом походе лесной спецучасток начался после переплавы через речку Воскресенка. Более менее нормальная лесная дорога вскоре превратилась в болото, от которого начинает свое начало речка Дорянка.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/110101/110101_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/110101/110101_800.jpg" /></a><br />
<em>Мостик через речку Воскресенка.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/110517/110517_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/110517/110517_800.jpg" /></a><br />
<em>Заболоченный лес.</em><br />
<br />
Пройдя наверное самый сложный участок пути в этом походе мы вышли к деревне Близнецы, от которой уже по припорошенному снегом асфальту мы дошли до Болдино.&nbsp;За третий день прошли 37 километров.<br />
<br />
В Болдино на встретил нерегулируемый пешеходный переход через М-7, который мы не рискнули переходить. На автобусной остановке, находящейся у перехода было объявление с телефоном местного такси. В итоге мы доехали до Петушков на такси за 340 р. и успели на электричку до Москвы на 19:20.</p>

<p><strong>Ссылка на gps трэк&nbsp;&nbsp;</strong>от Юрьева-Польского до Болдино. Из апреля в январь. 4-6 января 2018 (74 км).</p>

<p>Трэк можно скачать здесь (gpx):&nbsp;<a href="https://yadi.sk/d/slLluXjM3RP2H5" target="_blank">https://yadi.sk/d/slLluXjM3RP2H5</a></p>

<p><br />
<strong>Трэк на Strava с фото:</strong></p>

<p><br />
<br />
<iframe frameborder="0" height="500" name="embed_83781880_12" src="https://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1515862800%3Aembedcontent%3A83781880%2612%26%26%3Af4812adffe55d6c05df9122789fc70f2437a1e0d&amp;moduleid=12&amp;preview=&amp;journalid=83781880&amp;noads=" width="800"></iframe></p>

<p>МЕТКИ: Близнецы, Болдино, Гаврильцево, Господиново, Дворяткино, Захарино, Кривцово, Кучки, Нераж, Новогодний поход, Ногосеково, ПВД, Снегирево, Топорищево, Юрьев-Польский, зимнее ПВД путешествие, пеший поход</p>
